中美貿易戰成為第二次冷戰？

雖然而家無軍備競賽
但係打經濟貿易戰嘅對決就係兩大勢力之爭
坦白講中國本身嘅處境已經走下坡
啲中資銀行嘅外匯都爆撚晒煲
如果真係繼續打，我哋真係有望見到第二個蘇聯倒台

請問Custard(會員#127167)你屙尿嗰陣起左腳定右腳?

點會無軍備競賽？

老共去年下水軍艦噸位佔全球~4成，多過美國
一年噸位等於整支法國海軍
J20假假地叫惟一美國以外生產中的新世代戰機

老共係未有太多海外盟國(類似當年古巴、越南)
所以中美海上衝突唔明顯

但潛力上，老共的威脅，似係當年蘇聯的軍事+日本經濟
意識形態上，中共輸出「專制效率主義」
都未計種族、文化分別更大

新冷戰只係爭類似當年邱吉爾一份演說

係，我嘅意思唔係無，只係唔明顯
無一啲實際軍事上嘅威脅
加上中國科技相比蘇同美競爭時候嘅水平差好遠
所以我唔覺得軍事上有咁大因素令氣氛緊張
同舊冷戰有啲唔同

因為中蘇擴張策略不同
蘇聯係擺明輸出革命，建立共產同盟
中國未做到咁

要留意，蘇聯式擴軍，經濟上不可持續
但中共軍費，有爭議都未及2%
呢10年擴軍極急，而睇勢可以持續

係差在未正式挑戰美國

而美國軍售台灣常態化，
如果中國以更多更密的軍事行動回應，
氣氛就會慢慢升

正確
會覺得美中有冷戰
唔係因為你唔識中國
係因為你唔知蘇聯係乜嘢
蘇聯成立冇耐已經翻天覆地, 改寫世界
又華沙公約
路姆西中國, 輸出革命?
輸出小米OPPO金嗓子西瓜霜就真既
.
再換個角度講, 叫得戰則有贏輸
冷戰冷戰,
如果美國輸呢?
自由陣營瓦解, 全西歐英國都建立最高蘇維埃指導經濟喎
吓?
如果美中中國贏呢? 可以點?
美日防衞佢都郁唔到一CM啊。

蘇聯雖然後來柒ＬＵＮ咗
但是
蘇聯，曾經係好勁既。